★突發！WhatsApp 電話、照片群組邀竟可從 Google 搜出來！

WhatsApp 的 Group 群組功能一般也是非公開的，要有別人的邀請才可加入。如果你的連結竟然可透過 Googe 搜出來，而有連結的人都可以加入這些私人群組，那麼你覺得會安全嗎？

資訊安全研究人員 Rajshekhar Rajaharia 向網媒 Gadget360 指出，超過 1500 個 WhatsApp 群組邀請連結被 Google 搜索器 Index，而這些 Index 看來是近期進行。根據 Gadget360 的追查，被 Index 了的 WhatsApp 群組連結部份是一些分享色情內容的群組，也有一些是興趣相關群組及特定的社區群組。當中更看到一些用戶名稱，例如 Bangla 及 Marathi。

除了群組連結，Gadgets 360 更發現 WhatsApp 用戶 Profile 資料可從 Google 搜出來，當中包括電話號碼、Status 及照片。當時 Google 已對超過 5000 個 WhatsApp Profile 進行 Index。

Rajshekhar Rajaharia 指出，WhatsApp 沒有在 robots.txt 加入 及 ，令 Google 將當中的內容進行 Index。其實 WhatsApp 資料被 Googe 「搜出來」也不是首次，到早在 2019 年 11 月 WhatsApp 也曾出現過相同的問題，只是後來修正了。

其實 WhatsApp 資料被 Googe 「搜出來」也不是首次，到早在 2019 年 11 月 WhatsApp 也曾出現過相同的問題，只是後來修正了。

可能上次係Test，今次永恆

我覺得你呢個群組係好不健康

朱西狗等睇步林早洩後塵

有冇游b流出

步緊，尋日竟然有兩個group既人集體移民
我一直以為我d fd會無動於衷
估唔到一呼百應

豬西伯格你今舖大撚獲

有

同ZOOM一鳩樣

可能有人按左果個"AGREE", 所以share左

小腿肚同肚腩仔好好㩒

唔巧意思呀 禾要退測依個群組呀

被index 即係咩？

佢搵嘅錢係方丈幾多倍
聽日執都夠豬閪食幾世